去年單程證移民4.7萬 港人口增至740萬 (17:06)

去年單程證移民4.7萬 港人口增至740萬 (17:06)

（資料圖片／明報製圖）
圖1之1 - （資料圖片／明報製圖）

政府統計處今天公布，2017年年底香港人口臨時數字為7,409,800人，較2016年底的7,377,100人，增加32,700人，增長率0.4%，其中自然增長（即出生減死亡）為10,000人（出生人數56,600人，死亡人數46,600人），香港居民淨遷移（即移入減移出）為22,600人（47,000人屬於單程證持有人移入，24,300人是其他香港居民的淨移出）。

7,409,800人中，7,182,600人是「常住居民」，「流動居民」有227, 200人。

政府統計處今次公布的是臨時數字，修訂數字將於8月公布。

流動人口=住深圳的不必要人口？